[創作] 關於inception的結局

「所以，你是要於萬丈懸崖前抱緊信念縱身一躍，抑或白髮蒼蒼、悔不當初、獨自等死？」

他曾有一個夢，夢中他們一起白頭偕老。現在他的內心滿是悔恨，他已經失去自己最愛的妻子，為此含冤受屈，倉皇而逃，連叫自己的孩子回眸一笑也來不及。他一直希望修補自己的悔恨，故Saito這一番說話深深打動了他，他不能改變他未有叫孩子們回首的過去，他只能選擇可以回家的路，可以再見到孩子的路。

「Cobb，我一定會履行協議」
「我對此深表謝意，Saito，但當你醒來時不會再記起任何協議，屆時混亂將取代現實，你只會一直迷失，直至白髮蒼蒼」
「悔不當初？」
「獨自等死…」
「不，我會回來，然後我們誓將再度年輕」

他們潛入夢中、出生入死，來勢洶洶的追兵將子彈打進Saito的胸膛中，面對可能於夢中永遠迷失、失去常性的Saito，Cobb不經意地提到當初Saito激勵他的一番話。一開始他們只為互相利用，但此時此刻的他們已成為並肩作戰的戰友，此番說話深深刻入彼此的記憶中，銘刻著他們對各自目標的追求。

「我在等一個人」
「一個來自半刻夢境的人」
「Cobb？不可能，我們曾是一對年輕人，但我現已白髮蒼蒼」
「悔不當初…」
「獨自等死」
「我為了你而歸，為了提醒你一件事、一件你曾一清二楚的事——這只是虛幻的世界」
「然後說服我履行協議？」
「於萬丈懸崖前抱緊信念縱身一躍，沒錯。
回來吧，然後我們誓將再度年輕」

聽完這句話後，Saito下定決心，將手伸向槍支…

以上係我睇完inception之後寫既，可以話係影評、可以話係讀後感、或者由電影延伸出黎既一篇散文，其實我幾年前睇完套戲已經想寫呢篇文，一直拖到而家，想係tenet上之前寫好，於是終於下定決心寫好佢。

呢篇文其實係想探討究竟最後Cobb有冇返到現實世界，雖然Nolan佢都已經話左最後其實Cobb係返左去，可能呢個話題已經冇乜人討論，但我依然寫呢篇文出黎，算係向自己既一個交代啦。比面睇哂成篇文既巴打應該都睇得出，我係肯定Cobb返左現實世界既，原因都係become an old man, filled with regret, waiting to die alone一句，nolan係將呢一句當係伏筆，而最後Saito講得出呢一句，加上honor the arrangement，我相信佢已經記返起所有野，亦都會作出正確既選擇。加上Cobb同Mal已經實驗過係潛意識死左係可以返現實世界，所以我相信佢的確成功回歸。

最後，我寫呢篇文既筆風其實係有意強化個敘事感，令到篇文感覺上好似我詮譯出黎既inception故事，滲透我自己既見解同感受，我都想用呢種風格繼續寫電影讀後感（雖然要解決拖延症先），希望鍾意我呢種文風或者認同我既觀點既巴打可以講下自己睇法幫我推下Po啦，有其他睇法既巴打都可以留言我地再一齊討論下，畢竟我都有好大機會仲有野睇漏左，呢套毋庸置疑係一套好戲，對好戲既了解永遠唔夠，希望大家一齊越辯越明真相

再附上係篇文既引文既原文同出現既時間，有興趣既巴打可以自己睇一次

~21min
Saito: So, do you want to take a leap of faith or become an old man, filled with regret, waiting to die alone

~1h13min
Saito: Cobb, I’ll still honor the arrangement.
Cobb: I appreciate that, Saito. But when you wake up, you won’t even remember that we had an arrangement. Limbo is gonna become your reality. You’re gonna be lost down there so long that you’re gonna become an old man.
Saito: Filled with regret?
Cobb: Waiting to die alone.
Saito: No. I’ll come back. And we’ll be young men together again.

~2h15min

Saito: I am waiting for someone.
Cobb: Someone from a half-remembered dream.
Saito: Cobb? Impossible. We were young men together. I’m an old man.
Cobb: Filled with regret.
Saito: Waiting to die alone.
Cobb: I’ve come back for you. To remind you… of something. Something you once knew. That this world is not real.
Saito: To convince me to honor our arrangement?
Cobb: To take a leap of faith, yes. Come back… so we can be young men together again.

支持

支持 好鍾意個意境

多謝巴打支持本身仲好驚呢種文風會好多人唔鍾意